```ini
title = 为五一去澳大利亚旅游的准备基本完成
date = 2007-04-19 14:48:45
tags = 澳大利亚,旅游
```

说麻烦也不麻烦，说简单也不简单。说说过程。

1.首先需要护照。到出入境管理处办理，要照相（收费）和交钱（200RMB），可以选择将办好的护照EMS到指定地点（收费20多RMB），只能发本省内的。

2.然后是签证，一般跟团走，旅游团会给你一张列表，把需要准备的东东办好给它，大概如下：

1）护照（最后一页要签上大名）

2）银行存款证明（去银行办，5w以上的定期，三个月证明，三个月内不能取这些钱）

3）身份证复印件/户口簿复印件（全本）

4）中英文公司 的担保信（网上有格式样本。如果找不到，随便找个旅行社，让他发一个给你，呵呵），需要公司领导签字，盖章。

5）要填一张个人资料表（获得途径同上）

3.说说价格，四月三十号的1.4w左右,五一的1.7w左右。选好了团提前订好，交一下订金。

4.后面就是要等着了，准备去澳大利亚的东西了。

5.据说要给当地导游小费，一般给48$，得去银行换外汇，换外汇需要身份证。

6.当地RMB不通用，所以带现金最好换成澳元，不过据说刷卡比较方便，如果有双币的卡不用带多少现金了。
